/* 
  Localizable.strings
  BalloonCalc

  Created by 정순규 on 11. 12. 19..
  Copyright (c) 2011년 국과연. All rights reserved.
*/

"AppInfo" = "앱 정보";
"AppName" = "톡톡 계산기";
"Feedback" = "피드백 : reingel@me.com";

"Error" = "오류";
"Warning" = "경고";
"Notice" = "안내";
"FreeLimit" = "죄송합니다. 무료 버전에는 20줄의 제한이 있습니다. 지금 유료버전을 구매하시겠습니까?";
"FreeContinue" = "AC 버튼을 오래 눌러 수식을 모두 지운 후 계속할 수 있습니다.";
"ReinstallConstant" = "ConstantList.plist 파일이 손상되었습니다. 어플 삭제 후 재설치 하시기 바랍니다.";
"ReinstallUnit" = "UnitList.plist 파일이 손상되었습니다. 어플 삭제 후 재설치 하시기 바랍니다.";
"Delete all expression" = "모든 수식과 답을 지우시겠습니까?";
"No, I don't" = "아니오";
"Yes, delete all." = "예, 지우겠습니다.";
"ReloadDatabase" = "데이터베이스를 초기화하면 자주쓰는 상수, 단위, 함수와 자동입력 버튼 순서가 초기화됩니다. 계속 하시겠습니까?";
"Yes, reload." = "예, 초기화하겠습니다.";

"Name" = "이름";
"Constant" = "상수";
"Variable" = "변수";
"Unit" = "단위";
"Operand" = "피연산자";
"Function" = "함수";
"Operator" = "연산자";
"default" = "기본 ";
"Description" = "설명";
"Dimension" = "차원";
"Operand Requirement" = "피연산자";
"Left" = "왼쪽";
"Right" = "오른쪽";

"Insert" = "삽입";
"Cancel" = "취소";
"Edit" = "편집";
"Delete All" = "전체삭제";
"Done" = "완료";
"Close" = "닫기";
"Constants" = "상수";
"Variables" = "변수";
"Units" = "단위";
"Functions" = "함수";
"TapToInsert" = "변수명을 삽입하려면 탭하세요. 변수값은 설정의 '숫자 표시 형식'과 자주쓰는 단위로 표시됩니다. 편집 버튼을 누르면 삭제 및 이동이 가능합니다.";
"TapStar" = "자주쓰는 항목에 추가하려면 별을 탭하세요.";
"TapStarUnit" = "자주쓰는 단위는 답을 표시할 때 사용됩니다. 여러 개인 경우 숫자가 1 ~ 1000 범위로 표시되는 단위를 선택합니다.";
"Favorite" = "자주쓰는";
"All" = "모든";
"Delete all variables" = "모든 변수를 지우시겠습니까?";
"AtLeastOneFavoriteUnit" = "답을 표시하기 위하여 적어도 하나의 단위는 남아있어야 합니다.";

"Setting" = "설정";
"Screen Setting" = "화면 설정";
"Background" = "배경화면";
"Button" = "버튼";
"Numeric Display Format" = "숫자 표시 형식";
"Number Style" = "숫자 스타일";
"Automatic" = "자동";
"Decimal" = "십진수";
"Scientific" = "과학";
"Number Format" = "자릿수 제한";
"No Limit" = "무제한";
"Max. Fraction" = "소수점 제한";
"Max. Significant" = "유효숫자 제한";
"Maximum Digits" = "최대 자릿수";
"Thousand Separator" = "천단위 구분";
"Fraction Space" = "소수점 공란";
"Exchange Rate" = "환율";
"Last Update" = "최근 업데이트";
"Update WiFi Only" = "WiFi 지역에서만 업데이트";
"Update Now" = "지금 업데이트...";
"NotReachable" = "인터넷이 연결되어 있지 않습니다.";
"ReachableViaWWAN" = "Wi-Fi 망에 연결되어 있지 않습니다.\n3G 망으로 업데이트 할까요?";
"Default Units" = "기본 단위";
"Help" = "도움말";
"Update Notes" = "업데이트 내역";
"Reload Database" = "데이터베이스 초기화";

"Number Style Explain" = "'십진수'는 숫자를 '314.1592'와 같이 십진수로 표시합니다. '과학'은 숫자를 '3.141592e2'과 같이 표시합니다. '자동'은 만약 숫자가 사용자가 선택한 '최대 자릿수'보다 크거나 1e-4 (0.0001)보다 작은 경우 '과학'으로 그렇지 않은 경우 '십진수'로 표시합니다.";
"Number Format Explain" = "'소수점 제한'은 숫자 표기시 소수점 개수를 사용자가 선택한 '최대 자릿수'로 제한합니다. '유효숫자 제한'은 유효숫자를 '최대 자릿수'로 제한합니다. '무제한'은 자릿수의 제한이 없습니다. 단, '무제한'을 선택하더라도 유효숫자는 시스템 특성상 15자리를 넘을 수 없습니다.";
"Exchange Rate Explain" = "환율은 구글 환율 정보를 이용하여 하루에 한번 업데이트됩니다.";
"Reload Database Explain" = "'데이터베이스 초기화'는 상수, 단위, 함수 데이터베이스를 원본으로 복원함을 의미합니다. 자주쓰는 상수, 단위, 함수와 자동입력 버튼 순서가 초기화됩니다. 그리고 모든 환율이 1로 초기화됩니다.";

"TakePhoto" = "새로운 사진 찍기";
"SelectPhoto" = "앨범에서 사진 선택";
"BlueSky" = "블루스카이";
"Girl" = "소녀";
"GreenLeaves" = "초록나뭇잎";
"Spindrift" = "물보라";
"Honeydew" = "허니듀";
"Carnation" = "카네이션";
"Banana" = "바나나";

"Transparency" = "투명";
"Toolbar" = "툴바";
"Classic" = "클래식";
"Steel" = "스틸";
"Gem" = "젬스톤";
"MetalGlass" = "메탈글래스";
"GlassOrbs" = "유리구슬";

"MenuNew" = "새 파일";
"MenuOpen" = "열기";
"MenuSave" = "저장";
"MenuExport" = "내보내기";
"New File" = "새 파일 생성";
"Open File" = "파일 열기";
"Save File" = "파일 저장";
"Unsaved File Warning" = "저장되지 않은 수식이 있습니다.\n계속 할까요?";
"Save File Message" = "파일명을 입력하세요.";
"Invalid file name" = "잘못된 파일명입니다.";
"Save File Error" = "파일 저장에 실패하였습니다.";
"Overwrite File" = "이미 파일이 존재합니다.\n덮어쓸까요?";
"Yes" = "네";
"No" = "아니오";
"Cancel" = "취소";
"Save" = "저장";
"Open" = "열기";
"Overwrite" = "덮어쓰기";
"File Don't Exist" = "파일이 존재하지 않습니다.";

"Export To Text" = "텍스트로 내보내기";

"ERCD_NoError" = "오류 없음";
"ERCD_DuplicateEqual" = "등호 연산자를 중복 사용하였습니다.";
"ERCD_DuplicateUnitConverter" = "단위변환 연산자를 중복 사용하였습니다.";
"ERCD_UnrecognizedName" = "알 수 없는 이름입니다.";
"ERCD_InvalidVariableName" = "잘못된 변수명입니다.";
"ERCD_UnexpectedUnit" = "잘못된 위치의 단위입니다.";
"ERCD_UnexpectedEnd" = "수식이 비정상적으로 종료하였습니다.";
"ERCD_InvalidFormatOfNumber" = "잘못된 숫자 표현입니다.";
"ERCD_UnexpectedNumber" = "잘못된 위치의 숫자입니다.";
"ERCD_UnexpectedParenthesis" = "잘못된 위치의 괄호입니다.";
"ERCD_OperatorRequired" = "연산자가 필요합니다.";
"ERCD_UnitRequired" = "단위가 필요합니다.";
"ERCD_LeftOperandRequired" = "왼쪽에 피연산자가 필요합니다.";
"ERCD_RightOperandRequired" = "오른쪽에 피연산자가 필요합니다.";
"ERCD_IntegerRequired" = "정수가 필요합니다.";
"ERCD_NonNegativeIntegerRequired" = "양의 정수 또는 0이 필요합니다.";
"ERCD_DivisionByZero" = "0으로 나누었습니다.";
"ERCD_OutOfBound" = "범위를 벗어났습니다.";
"ERCD_DimensionMismatch" = "단위가 맞지 않습니다.";
"ERCD_ReservedName" = "예약어입니다. 다른 이름을 사용하십시오.";

"left parenthesis" = "왼쪽 괄호";
"right parenthesis" = "오른쪽 괄호";
"decibel" = "데시벨";
"factorial" = "계승(팩토리얼)";
"square" = "제곱";
"cubic" = "세제곱";
"inverse" = "역수";
"unit multiplication" = "단위 곱하기";
"unit division" = "단위 나누기";
"unit addition" = "단위 더하기";
"unit substraction" = "단위 빼기";
"power" = "거듭제곱";
"square root" = "제곱근";
"log based on 10" = "상용로그";
"power of 10" = "10의 거듭제곱";
"natural log" = "자연로그";
"exponential" = "자연지수";
"sine" = "사인";
"arcsine" = "역(아크)사인";
"cosine" = "코사인";
"arccosine" = "역(아크)코사인";
"tangent" = "탄젠트";
"arctangent" = "역(아크)탄젠트";
"cotangent" = "코탄젠트";
"arccotangent" = "역(아크)코탄젠트";
"secant" = "시컨트";
"arcsecant" = "역(아크)시컨트";
"cosecant" = "코시컨트";
"arccosecant" = "역(아크)코시컨트";
"hyperbolic sine" = "쌍곡 사인";
"hyperbolic arcsine" = "쌍곡 역(아크)사인";
"hyperbolic cosine" = "쌍곡 코사인";
"hyperbolic arccosine" = "쌍곡 역(아크)코사인";
"hyperbolic tangent" = "쌍곡 탄젠트";
"hyperbolic arctangent" = "쌍곡 역(아크)탄젠트";
"absolute" = "절대값";
"ceil function" = "올림 함수";
"floor function" = "내림 함수";
"sign function" = "부호 함수";
"multiplication" = "곱하기";
"division" = "나누기";
"addition" = "더하기";
"minus or subtraction" = "빼기 또는 마이너스";
"unit conversion" = "단위변환 연산자";
"end of expression" = "수식종결";

"answer" = "최근 답";
"user-defined variable" = "사용자 정의 변수";

"UpdateNotes" = "


버전 1.6.1

✔ 답을 표시할 단위 선정 방법이 개선되었습니다.
✔ 버그가 수정되었습니다.


버전 1.6

✔ 환율 기능이 추가되었습니다. 전세계 88개국 통화를 자유롭게 계산할 수 있습니다.


버전 1.5

✔ 인터랙티브 도움말 (튜토리얼) 기능이 구현되었습니다. 이젠 톡톡 계산기 사용법을 쉽게 익히실 수 있습니다.
✔ 파일 관리 기능이 추가되었습니다. 새 파일 생성, 파일 열기, 파일 저장이 가능합니다.
✔ 텍스트로 내보내기 기능이 구현되었습니다. 수식과 답을 한번에 외부로 복사할 수 있습니다.
✔ 키보드 전환을 제스처로 할 수 있어 수식입력이 편리해졌습니다.
✔ 변수 생성, 재사용, 저장 기능이 추가되었습니다.
✔ 삽입 버튼이 추가되었습니다. 이젠 변수, 상수, 단위, 함수를 목록으로 보고 선택하여 사용할 수 있습니다.
✔ 자주쓰는 단위, 상수, 함수 지정이 가능합니다.
✔ 자주쓰는 단위 중 답을 읽기 쉽게 표현해주는 단위를 자동적으로 선택하여 사용합니다. (기본 단위는 자주쓰는 단위에 통합되었습니다.)
✔ 자동삽입 버튼의 도움말 전체를 한 번의 탭으로 볼 수 있습니다.
✔ 수식과 답이 수백개 이상일 때 속도를 개선하였습니다.
✔ 더 많은 단위가 데이터베이스에 추가되었습니다.
✔ 물리 상수와 수학 상수가 데이터베이스에 추가되었습니다.
✔ 더 많은 함수가 추가되었습니다.
✔ 모든 데이터베이스 항목이 한글화 되었습니다.


버전 1.3

✔ dB (데시벨) 단위 추가
✔ 버튼을 오래 누르면 나타나는 설명창 이미지 변경 및 지연시간 빠르게 조정
✔ 기본 단위, 숫자 스타일, 자릿수 제한 등에 설명 추가


버전 1.2

✔ 배경화면 변경 기능 추가
✔ 4가지 숫자키패드 이미지 추가
✔ 툴바와 숫자키패드 투명도 조절 기능 추가
✔ 재사용 애니메이션 개선
✔ 사용 종료시 수식과 답 저장
✔ 백스페이스 반복시 시간간격 조절
✔ 단위버튼 누를 때 소리 재생


버전 1.0.3

✔ 단위 추가 : EHz, PHz, THz, GHz, MHz, kHz, mHz, μHz, nHz, pHz, fHz, aHz
✔ 영국 단위시스템 지역화
";

"InitialHelp" = "톡톡 계산기를 선택해 주셔서 감사합니다. 손가락으로 가리키는 메뉴 버튼을 누르시면 도움말을 보실 수 있습니다.|310|242";

"HelpShowAlphabetKeyboard" = "키보드를 위로 드래그하여 알파벳 키보드를 나타내 주세요.|174|426|174|302";
"HelpHideAlphabetKeyboard" = "키보드를 아래로 드래그하여 알파벳 키보드를 감춰 주세요.|174|302|174|426";
"HelpShowKeyboard" = "화면 빈 곳을 탭하여 키보드를 나타내 주세요.|165|334|165|336";
"HelpHideKeyboard" = "화면 빈 곳을 탭하여 키보드를 감춰 주세요.|165|130|165|133";

"HelpContents" = "
화면 구성:IconScreen.png
'화면 구성' 도움말을 시작하겠습니다. 도움말 풍선을 탭하시면 계속 진행합니다. 좌측 닫기 버튼을 누르시면 언제든 종료할 수 있습니다.
#KN
톡톡 계산기 화면은 크게 세 부분으로 나뉘어집니다.
#KN
손가락이 가리키는 부분은 수식과 답이 표시되는 영역입니다.|165|130
#KN
툴바 영역입니다.|165|236
#KN
키보드 영역입니다.|165|366
#KN
수식 입력창입니다. 수식을 입력하는 곳입니다.|72|238
#KN
삽입 버튼입니다. 변수, 상수, 단위, 함수를 수식 입력창에 삽입할 수 있습니다.|31|242
#KN
메뉴 버튼입니다. 파일 관리, 도움말, 설정이 가능합니다.|310|242
#KN
키보드를 위로 드래그하여 알파벳 키보드를 나타낼 수 있습니다. 한번 해보세요.|174|426|174|302
#KA
키보드를 아래로 드래그하여 알파벳 키보드를 감출 수 있습니다. 한번 해보세요.|174|302|174|426
#KN
화면 빈 곳을 탭하면 키보드를 감출 수 있습니다. 한번 해보세요.|165|130|165|133
#KH
화면 빈 곳을 다시 탭하면 키보드를 나타낼 수 있습니다. 한번 해보세요.|165|334|165|336
#KS
메뉴 버튼을 눌러 설정에 들어가면 배경화면과 키보드 이미지를 변경하실 수 있습니다. 도움말 종료 후 한번 해보세요.|310|242
'화면 구성' 도움말을 종료합니다.
//입력과 편집:IconEdit.png
'입력과 편집' 도움말을 시작하겠습니다. 도움말 풍선을 탭하시면 계속 진행합니다. 좌측 닫기 버튼을 누르시면 언제든 종료할 수 있습니다.
#KN
키보드로 임의의 수식를 입력해보세요.
#KN
손가락이 가리키는 좌우 이동 버튼을 누르면 커서를 이동할 수 있습니다. 버튼을 오래 누르면 반복적으로 이동합니다. 열 번 반복한 후에는 5글자씩 이동합니다. 해보세요.|310|292|310|294
#KN
손가락이 가리키는 백스페이스 버튼을 누르면 한 글자씩 지울 수 있습니다. 버튼을 오래 누르면 반복적으로 삭제합니다. 열 번 반복한 후에는 5글자씩 삭제합니다. 해보세요.|310|421|310|423
#KN
손가락이 가리키는 전체 삭제(AC) 버튼을 눌러 수식 입력창을 모두 지우세요.|310|335|310|337
#E:
#KN
1을 누르세요.|44|421|44|423
#E:1
#KN
0을 누르세요.|44|454|44|456
#E:10
#KN
전체 삭제 버튼을 눌러 수식 입력창을 모두 지우세요.|310|335|310|337
#E:
#KN
다시 1을 누르세요.|44|421|44|423
#E:1
#KN
0을 오래 눌러보세요. 000을 입력할 수 있습니다.|44|454
#E:1000
#KN
전체 삭제 버튼을 누르세요.|310|335|310|337
#E:
.을 오래 누르면 000000(6개)을 입력할 수 있습니다.|97|454
#E:000000
전체 삭제 버튼을 누르세요.|310|335|310|337
#E:
#KN
EXP를 오래 누르면 000000000(9개)를 입력할 수 있습니다.|151|454
#E:000000000
#KN
손가락이 가리키는 쉬프트 버튼을 누르면 다양한 함수와 연산기호를 입력할 수 있습니다. 눌러보세요.|44|292|44|294
'입력과 편집' 도움말을 종료합니다.
//기본 계산:IconBasicCalc.png
'기본 계산' 도움말을 시작하겠습니다. 도움말 풍선을 탭하시면 계속 진행합니다. 좌측 닫기 버튼을 누르시면 언제든 종료할 수 있습니다.
#KN
숫자 키보드를 이용하여 1+2×3을 입력해보세요.
#E:1+2×3
#KN
손가락이 가리키는 계산 버튼을 누르면 수식과 답을 말풍선으로 표시해줍니다. 눌러보세요. 도움말이 수식을 가릴 수 있습니다. 지금은 걱정마세요.|310|454|310|456
#E:
이번에는 (1+2)×3을 입력해보세요.
#E:(1+2)×3
계산 버튼을 눌러 답을 표시합니다.|310|454|310|456
#E:
잘 하셨습니다. 왼쪽에는 수식이, 오른쪽에는 답이 표시됩니다.
#KN
이번에는 답을 재사용 해보겠습니다. 먼저 키보드에서 √를 누르세요.|204|292|204|294
#E:√
그리고 답 9(초록색 말풍선)를 손가락으로 더블탭(빠르게 두 번 탭)해보세요.
#E:√9
#KN
+를 누르세요.|204|421|204|423
#E:√9+
수식 재사용도 가능합니다. 수식 (1+2)×3을 더블탭해보세요.
#E:√9+(1+2)×3
#KN
계산 버튼을 눌러 답을 구해봅시다.|310|454|310|456
톡톡 계산기는 문자열 입력방식이기 때문에 복잡한 수식도 한 번의 입력으로 계산을 마칠 수 있습니다.
또한 기존 수식과 답이 모두 기록에 남기 때문에 쉽게 찾아 재사용할 수 있습니다.
#KN
+를 누르세요.|204|421|204|423
#E:Ans+
#KN
1을 누릅니다.|44|421|44|423
#E:Ans+1
계산 버튼을 여러번 눌러보세요. 수식 입력창이 비어있는 경우 이전 수식을 재사용합니다.|310|454|310|456
#E:
한가지 팁을 더 알려드립니다.
수식이나 답을 손가락으로 좌측 또는 우측으로 밀면 삭제할 수 있습니다.
또한 전체 삭제(AC) 버튼을 오래 누르면 기존 수식과 답을 모두 삭제할 수 있습니다.|310|335
'기본 계산' 도움말을 종료합니다.
//과학/공학 계산:IconSciCalc.png
'과학/공학 계산' 도움말을 시작하겠습니다. 도움말 풍선을 탭하시면 계속 진행합니다. 좌측 닫기 버튼을 누르시면 언제든 종료할 수 있습니다.
#KN
손가락이 가리키는 쉬프트 버튼을 누르세요.|44|292|44|294
#KN
sin 버튼을 누르세요. 자동적으로 괄호가 삽입됩니다.|44|335|44|337
#E:sin()
#KN
30을 입력하세요.|151|411|44|454
#E:sin(30)
#KN
계산 버튼을 눌러봅니다.|310|454|310|456
#E:
톡톡 계산기는 모든 물리량을 국제표준(SI) 단위계로 계산합니다. 따라서 각도는 라디안으로 인식합니다.
그렇다고 걱정하지 마세요. 도(degree) 단위의 각도를 입력할 때에는 다음과 같이 합니다.
sin(30)을 입력하세요.
#E:sin(30)
#KN
30 뒤에 °(도) 단위를 입력하세요. ° 기호는 쉬프트를 누르면 AC 버튼 밑에 있습니다.|44|292|310|380
#E:sin(30°)
#KN
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
이번에는 연산자 자동삽입 기능을 살펴보겠습니다.
#KN
2를 입력합니다.|97|421|97|423
#E:2
sin(30°)를 입력하세요.
#E:2sin(30°)
#KN
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
톡톡 계산기는 숫자 다음에 함수, 상수 또는 변수가 오면 자동적으로 곱하기를 삽입합니다.
단, 숫자가 뒤에 오면 오류가 발생합니다.
2π, π2를 계산해보세요.
손가락이 가리키는 삽입 버튼을 누르면 더 많은 함수를 입력할 수 있습니다. 도움말 종료 후 한번 해보세요.|31|242
'과학/공학 계산' 도움말을 종료합니다.
//다양한 입력방법:InsertButton.png
'다양한 입력방법' 도움말을 시작하겠습니다. 도움말 풍선을 탭하시면 계속 진행합니다. 좌측 닫기 버튼을 누르시면 언제든 종료할 수 있습니다.
#KN
톡톡 계산기는 다양한 수식 입력방법을 제공합니다.
어떠한 방법을 사용하더라도 입력한 문자열(수식)이 같으면 동일한 결과를 얻습니다.
예를 들어보겠습니다.
#KN
쉬프트 버튼을 누른 후 tan(45)를 입력합니다.
#E:tan(45)
쉬프트 버튼을 누른 후 AC 밑의 °(도)를 입력합니다.
#E:tan(45°)
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
이번에는 알파벳 키보드로 입력해보겠습니다.
#KA
알파벳 키보드로 tan를 입력합니다. 입력도중 자동삽입 버튼이 나타날 수 있습니다. tan 버튼을 누르셔도 정상 동작합니다.
#E:tan
#KN
(45°)를 입력합니다.
#E:tan(45°)
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
이번에는 삽입버튼을 이용해보겠습니다.
손가락이 가리키는 삽입 버튼을 누른 후 함수를 누르고 tan를 찾아 선택해보세요.|31|242|31|244
#E:tan()
45°를 입력합니다.
#E:tan(45°)
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
'다양한 입력방법' 도움말을 종료합니다.
//단위 사용방법 - 기초:IconUnitBasic.png
'단위 사용방법 - 기초' 도움말을 시작하겠습니다. 도움말 풍선을 탭하시면 계속 진행합니다. 좌측 닫기 버튼을 누르시면 언제든 종료할 수 있습니다.
톡톡 계산기는 단위가 계산식에 통합된 유일한 계산기입니다. 단위 사용방법을 잘 익혀두시면 골치아픈 단위에서 벗어나실 수 있을 것입니다.
단위 사용방법은 어렵지 않습니다. 일상적으로 사용하듯이 단위를 숫자 뒤에 붙여주시기만 하면 됩니다.
예를 들어보겠습니다.
#KN
1을 입력합니다.|44|421|44|423
#E:1
#KA
알파벳 키보드로 k를 입력합니다. 이때 보조 키보드에 자동삽입 버튼이 나타납니다.|268|355|268|357
#E:1k
톡톡 계산기는 문자열 입력시 해당 문자열로 시작하는 단위(검은색), 상수(파란색), 변수(초록색), 함수(빨간색)를 검색하여 자동삽입 버튼으로 표시해줍니다.
#KA
보조 키보드를 좌우로 스크롤하여 자동삽입 버튼을 살펴보세요.|304|245|100|245
모두 k로 시작하는 단위 또는 상수들입니다.
자동삽입 버튼을 오래 누르고 있으면 말풍선으로 설명이 표시됩니다. 한번 해보세요.
#KA
손가락이 가리키는 팁 버튼을 누르면 버튼 설명을 한번에 보실 수도 있습니다.|68|455
자동삽입 버튼은 자주 사용할수록 사용횟수가 누적되어 좌측에 표시됩니다.
#KA
km 버튼을 누르거나 알파벳 키보드로 m을 입력합니다. 이때 보조 키보드는 첫 페이지로 돌아갑니다.|268|410|268|412
#E:1km
입력한 문자열이 의미있는 단위(또는 상수, 변수, 함수)일 경우 연산자 입력이 용이하도록 첫 페이지를 표시합니다.
#KN
+200을 입력합니다.
#E:1km+200
#KA
알파벳 키보드로 m를 입력합니다.|268|410|268|412
#E:1km+200m
#KA
손가락이 가리키는 계산 버튼을 눌러 답을 확인합니다.|310|454|310|456
자주쓰는 단위에 따라 표시되는 단위가 다를 수 있습니다.
답을 다른 단위로 변환할 수 있는 여러가지 방법이 있습니다.
수식 1km+200m를 재사용하기 위하여 더블탭합니다.
#E:1km+200m
#KA
손가락이 가리키는 ➔(단위변환 연산자)를 누릅니다. 이때 보조 키보드에는 길이를 나타내는 단위가 표시됩니다.|302|244|302|246
#E:1km+200m➔
#KA
키보드로 c를 누릅니다.|139|410|139|412
#E:1km+200m➔c
길이 단위 중 c로 시작하는 cm만 표시됩니다.
#KA
cm 버튼을 누르거나 키보드로 m을 입력합니다.
#KA
계산 버튼을 눌러 답을 확인합니다.|310|454|310|456
#E:
답이 cm로 표시됩니다.
#KA
곧바로 다른 단위로 변환할 수도 있습니다. ➔를 누릅니다.|302|244|302|246
#E:Ans➔
변환하고 싶은 단위를 누르세요. mi(마일) 등 미국식 단위들도 포함하고 있습니다.
#KA
계산 버튼을 누르세요.|310|454|310|456
#E:
#KA
삽입 버튼을 사용할 수도 있습니다. ➔를 누릅니다.|302|244|302|246
#E:Ans➔
손가락이 가리키는 삽입 버튼을 누른 후 단위, 길이를 순차적으로 누르고 변환하고 싶은 단위를 찾아 선택해보세요.|31|194|31|196
계산 버튼을 눌러 답을 확인합니다.|310|454|310|456
#E:
'단위 사용방법 - 기초' 도움말을 종료합니다.
//단위 사용방법 - 고급:IconUnitAdvanced.png
'단위 사용방법 - 고급' 도움말을 시작하겠습니다. 도움말 풍선을 탭하시면 계속 진행합니다. 좌측 닫기 버튼을 누르시면 언제든 종료할 수 있습니다.
톡톡 계산기는 단위 연산, 단위 변환 뿐만 아니라 단위를 조합하여 새로운 단위를 만들 수도 있습니다.
#KN
2를 입력합니다.|97|421|97|423
#E:2
#KA
kg을 입력합니다.|268|355|172|355
#E:2kg
#KA
보조 키보드의 • 버튼을 누릅니다. • (단위 곱하기) 연산자는 단위를 곱할 때 사용합니다.|230|244|230|246
#E:2kg•
#KA
키보드로 m을 입력합니다.|268|410|268|412
#E:2kg•m
#KA
보조 키보드를 스크롤하여 첫 페이지를 표시합니다.|100|245|304|245
#KA
키보드로 /s²➔N을 입력합니다. / (단위 나누기) 연산자는 단위를 나눌 때 사용합니다.
#E:2kg•m/s²➔N
•과 / 연산자 뒤에는 단위만 올 수 있습니다.
²과 ³ 연산자는 숫자 키보드로도 입력할 수 있으며 그 앞에는 단위, 상수, 변수, 숫자가 올 수 있습니다.
#KA
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
질량과 길이, 시간 단위를 이용하여 새로운 단위를 조합하였으며 차원이 하중과 같으므로 결과를 하중 단위로 표시합니다.
답을 재사용하기 위하여 더블탭합니다.
#E:2N
•m➔J를 입력합니다.
#E:2N•m➔J
#KA
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
하중에 길이를 곱하여 새로운 단위를 조합하였으며 에너지 단위와 차원이 같기 때문에 에너지 단위로 표시합니다.
답을 재사용하기 위하여 더블탭합니다.
#E:2J
/ms 를 입력합니다.(ms = 밀리초)
#E:2J/ms
#KA
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
에너지를 시간으로 나누어 새로운 단위를 조합하였으며 파워 단위와 차원이 같기 때문에 파워 단위로 표시합니다.
#KA
손가락이 가리키는 버튼은 마이크로로 시작하는 단위를 입력할 때 사용합니다.|40|244
#KA
리터 단위를 입력할 때 사용합니다.|72|244
#KA
전기저항 단위인 옴(ohm)을 입력할 때 사용합니다.|104|244
#KA
도(°)로 시작하는 단위를 입력할 때 사용합니다. 단독으로 사용시 숫자 키보드의 도(°) 단위와 동일합니다.|136|244
'단위 사용방법 - 고급' 도움말을 종료합니다.
//자주쓰는 단위:StarSelected.png
'자주쓰는 단위' 도움말을 시작하겠습니다. 도움말 풍선을 탭하시면 계속 진행합니다. 좌측 닫기 버튼을 누르시면 언제든 종료할 수 있습니다.
#KN
60을 입력합니다.
#E:60
#KA
kg을 입력합니다.
#E:60kg
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#KN
÷10을 입력합니다.
#E:Ans÷10
계산 버튼을 여러번 눌러 답이 어떻게 표시되는지 살펴봅니다.|310|454|310|456
#E:
톡톡 계산기는 자주쓰는 단위를 하나 이상 지정해 놓으면 답을 1~1000 범위에서 표시하는 단위를 찾아서 사용합니다.
삽입 버튼, 단위, 질량 순으로 눌러 질량의 자주쓰는 단위를 확인해 봅니다. 별을 눌러 자주쓰는 단위를 변경한 후 다시 계산 버튼을 눌러 봅니다.
참고로 톡톡 계산기 구 버전의 기본 단위는 자주쓰는 단위로 통합되었습니다.
'자주쓰는 단위' 도움말을 종료합니다.
//변수 사용방법:IconVariable.png
'변수 사용방법' 도움말을 시작하겠습니다. 도움말 풍선을 탭하시면 계속 진행합니다. 좌측 닫기 버튼을 누르시면 언제든 종료할 수 있습니다.
#KA
a를 입력합니다.|44|356|44|358
#E:a
손가락이 가리키는 버튼을 눌러 =을 입력합니다.|123|455|123|457
#E:a=
#KN
5를 누르세요.
#E:a=5
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
새로운 변수가 생성되었습니다. 삽입 버튼을 누르시고 변수 목록에서 a를 눌러 보세요.|31|242|31|242
#E:a
변수가 수식 입력창에 삽입되었습니다.
#KN
²을 누르세요.|204|335|204|337
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
이번에는 단위가 포함된 값을 변수에 할당해 보겠습니다.
#KA
c=를 입력하세요.|140|411|123|455
#E:c=
#KN
10을 입력하세요.
#E:c=10
#KA
cm를 입력하세요.
#E:c=10cm
계산 버튼을 누릅니다. 이때 오류가 발생합니다. OK 버튼을 누르세요.
톡톡 계산기 내부적으로 사용되는 이름으로는 변수명을 생성할 수 없습니다. 톡톡 계산기에서 c는 광속을 의미하는 상수입니다.
#KA
수식 입력창의 빈 곳을 탭하여 오류 발생 위치를 해제합니다.|170|196|170|198
#KA
수식 입력창을 손가락으로 오래 누르면 커서를 이동할 수 있습니다. c 뒤로 커서를 이동시켜보세요. 팝업 메뉴는 무시합니다.|62|196
#KA
백스페이스 버튼을 눌러 c를 지웁니다.|309|411|309|413
#E:=10cm
#KA
r_d를 누릅니다.
#E:r_d=10cm
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
#KA
성공적으로 변수가 생성되었습니다. 삽입 버튼을 누르시고 변수 목록에서 r_d를 확인해 보세요. 새로 생성된 변수가 목록 상단에 위치합니다.|31|194|31|196
#KA
키보드로 r_d를 누르거나 변수 목록에서 r_d를 선택하세요.
#E:r_d
#KA
³➔을 입력합니다.|197|244|302|244
#E:r_d³➔
길이를 세제곱하였으므로 부피 단위 목록을 자동입력 버튼으로 보여줍니다. 원하시는 부피 단위를 선택하여 누릅니다.
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
톡톡 계산기는 모든 상수와 변수에 단위 정보가 통합되어 있습니다. 단위통합 기능을 잘 활용하시면 강력한 도구가 될 것입니다.
한가지 팁을 더 알려드립니다.
#KA
삽입 버튼을 누른 후 오른쪽 위의 편집 버튼을 누르시면 변수 삭제 및 순서 변경이 가능합니다. 도움말 종료 후 한번 해보세요.|31|194|31|196
'변수 사용방법' 도움말을 종료합니다.
//환율 이용방법:IconExchangeRate.png
'환율 이용방법' 도움말을 시작하겠습니다. 도움말 풍선을 탭하시면 계속 진행합니다. 좌측 닫기 버튼을 누르시면 언제든 종료할 수 있습니다.
톡톡 계산기에서 통화명은 단위와 동일한 방식으로 사용하실 수 있습니다. 예를 들어보겠습니다.
#KN
1을 입력합니다.|44|421|44|423
#E:1
#KA
키보드로 USD를 입력하거나 자동삽입 버튼에서 USD를 선택하세요. USD는 미국 달러를 의미합니다.
#E:1USD
#KA
➔를 누르세요.|302|244|302|246
#E:1USD➔
#KA
모든 통화 단위가 자동삽입 버튼으로 표시됩니다. 키보드로 k를 누르세요.|268|355|268|357
#E:1USD➔k
#KA
KRW 버튼을 누릅니다. KRW는 대한민국 원입니다.
#E:1USD➔KRW
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
답이 1 KRW로 표시되면 환율 정보를 업데이트해야 합니다.
메뉴 버튼을 누르고 설정 버튼을 누른 후 '지금 업데이트...'를 누르세요. 네트워크 상황에 따라 수 분이 걸릴 수도 있습니다. 답이 제대로 표시되었다면 다음 단계로 넘어가세요.
환율을 업데이트하셨다면 계산 버튼을 다시 눌러 보세요.
통화 계산시에는 설정에서 숫자 스타일을 십진수로, 최대 자릿수를 0 또는 2로 설정하고 천단위 구분을 켜면 결과를 보기가 편합니다. 지금 해보셔도 됩니다.
이번에는 두 가지 통화를 이용하는 계산을 해보겠습니다.
#KN
(100×3+10×5)을 입력하세요. 100달러 3장, 10달러 5장을 가정합니다.
#E:(100×3+10×5)
#KA
삽입 버튼으로 통화명을 입력할 수 있습니다. 삽입 버튼, 단위, 환율을 순차적으로 누르고 USD를 선택하세요.|31|194|31|196
#E:(100×3+10×5)USD
#KN
+150을 입력합니다.
#E:(100×3+10×5)USD+150
#KA
키보드, 자동삽입 버튼, 삽입 버튼 중 원하시는 방법으로 EUR을 입력합니다. EUR은 유로입니다.
#E:(100×3+10×5)USD+150EUR
계산 버튼을 누릅니다.|310|454|310|456
#E:
계산 결과가 환율의 자주쓰는 단위로 표시됩니다.
삽입 버튼을 누른 후 환율의 자주쓰는 단위를 변경하고 다시 계산 버튼을 눌러보세요.
해외여행시 자주쓰는 환율을 대한민국 원으로 설정하시면 모든 계산결과를 원으로 보실 수 있습니다.
만약 결과를 다른 통화로 변환하고 싶으시면 ➔ 버튼을 누른 후 통화명을 입력하시면 됩니다.
톡톡 계산기는 구글 환율 정보를 이용하여 하루에 한번 환율을 업데이트합니다. 단, 톡톡 계산기를 실행할 때에만 업데이트합니다.
즉시 환율을 업데이트하시려면 설정에서 '지금 업데이트...'를 누르시면 됩니다. 와이파이가 아닌 경우 요금제에 따라 과금될 수 있습니다.
'환율 이용방법' 도움말을 종료합니다.
";


